人到中年, 發覺心中委屈無處傾訴, 然後覺得更加委屈

純發洩
最近工作有阻滯, 好大壓力, 咁仲不特止, 老細再施加更多壓力+說話難聽, 然後覺得感覺好難受
工作左超過十年, 未試過中間唔做野休息, 而家咁既情況真係好想辭職比自己休息下, 但一想到唔做野就無糧出, 無糧出就食自己, 就令自己辭職既念頭一路被現實磨滅, 覺得自己好奴隸
另外工作上遇到既所有不愉快, 唔想被屋企人知, 亦唔想向自己好友發放負能量, 然後竟然發覺自己係無人可傾訴, 無人可以聆聽同安慰自己, 個感覺真係好差好差
年紀唔細, 我知道呢D都只係工作上或者人生上一定會遇到的難題/挫折, 但當真係在其中, 唔係真係咁易好樂觀地叫自己正面面對
好羨慕一D有死黨/好友/另一半可以分享同埋傾訴自己唔開心事既人, 請好好珍惜佢地!

我返工都返到好頹
但人大咗好多嘢都要自己面對
加油巴打

做咗三年 已經好頹了

多謝你! 我真係純粹無地方發洩上來呻2句
大家加油!

加油
多啲留意下身邊，就發覺其實都會有好事發生

我都係呀巴打，冇朋友冇女友屋企得呀媽亦都唔會同佢傾訴。呢排工作都係唔係幾順利，不過你都30幾歲人應該習慣啦，幾委屈都好都係收埋係個心度，等到件事過咗/自己唔記得咗咪算囉

多謝巴打鼓勵!

你心中是否有種好狐獨的無力感，就算想主動搵人傾, 別人都無興趣聆聽，亦擔心朋友只會落井下石，冷言冷語去笑9你，發現自己根本一個知心友都無.....，無錯係，現實中人與人之間冷漠得好可怕

我認為唔鐘意就應該唔做，做左幾年野，覺得人活著唔係就係圍繞住工作，去個旅行散心又好，參加興趣班識朋友又好，活得輕鬆啲！

巴打講得啱! 所以真係純綷上去呻幾句, 明天照常返工

都唔係既, 都有一兩個好友, 但大家做唔同工作, 要同佢地呻又要由頭到尾講一次之餘, 仲要係負面野, 都無謂影響埋朋友

巴打加油
[member]自己做緊中層 部門人手不足 上面成日比壓力 下面班細又成日話辛苦想quit 做夾心好痛苦 好委屈[/member ]

係! 所以我而家諗緊7月去做旅行散心

去個長旅行都唔錯呀

我而家做1緊個project都覺得好大壓力
但係又係一諗到無工返幾個月就少十幾廿萬就走唔到
話就話想搵份無咁大壓力 人工低d既工
不過自己個1關又唔係咁易過

哈哈! 係! 正諗緊去邊好! 想試一試去旅遊台招同伴, 成世人未識過在網上約人一齊旅行

再唔係咪自己去囉，有幾難姐

喺度分享下
大概面對緊咩？

好明白巴打你感受! 我成日幻想自己會唔會有一日去做一份唔洗用腦既工, 有時我會望住麥記D執台阿姐幻想係自己......

唔難, 成日會自己去旅行, 一個人靜一靜無拘束感覺好舒服

或者試下去啲未去過既地方囉，其實個世界咁大，返工都好小事姐

成日想去新疆, 內蒙, 四川至雲南呢D, 夾人一齊報團/夾車平好多, 要研一研究

wh限死幾大無得去 日本/澳洲 ?

新疆，雲南我都去過呀。有咩可以交流下
雲南應該可以唔洗夾車，不過一支公去麗江會覺得好撚孤獨嫁

勞工署網頁話係18-30歲

我已經去唔到

三十幾都唔係好老，係時候take a break, 休息一頭半個月，睇下有無其他機會

會呀，穿洲過省可以揀大巴，火車。但係去某啲地方一定要包車/的士個啲

多謝巴/絲打! 會試拎大假比自己休息陣先

咁都係諗下其他地方

過多十年就會開始擔心中年失業

巴打邊行

普通sales仔一名

你老細明擺你上台
唯一方法只有忍.....

多謝巴打! 無錯! 其實出來做有返咁上下年數，係可以自己處理到d情緒
我d朋友普遍工作壓力都大，如果出來只有不斷互呻，呢d野唔會負負得正，自己搞掂自己仲好

巴打 可以講係咩部門嗎？
我都怕入到呢d

希望入到正常關係好的部門啦

慢慢明白 點解咁多腥港人人到中年就變左痴線喺條街自言自語

冇女朋友？

屋企人同朋友就係可以互相支持
分享一下冇壞呀
互相放負可以解壓

放個假囉，咁就唔洗辭工

真心覺得香港生活壓力大

美國

我相信嚮香港嘅在座咁多位都係咁。

我情況同你好相似。但最後我頂唔住出番私人。 同錢同穩定作對係好辛苦。希望你捱到。

結婚未？有無細路？

完全同巴打一樣，想去個旅行散下心，之後再搵工

講咩都唔9理
人無恥則無敵

願聞其詳

政府咩層面大部分既人都係A膊，一件好簡單既事都會攪到好complicated.

做既野重複性高，準時放工個感覺都好似好難捱。

最大問題 對於我 係要放棄我所有以前學過既野，要變做一個只跟程序走既人。

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

做野係咁, 為左人工出賣靈魂
搵個好既理由安慰自己, 做多d運動會開心d

你工作左超過十年係指同一間工司返左十年？
如果係都返左十年就唔差在忍埋去

無點先可以識返個

屋企人難明白d
會試下同朋友傾

係! 研究緊去邊好

韓國，日本

未呀! 乜都無
都好既 無負擔

未辭職? 放完假就開始搵工?

咁無所謂啦

無包袱

點玩都得

好難

做運動真係會令人開心D!
最近工作得太夜令到無時間做, 想辦法令自己有時間做運動可能更重要

唔係呀, 轉過工
呢間做左幾年了....不過近排唔知點解特別感覺差

31歲 扯咗得9cm
人生冇得救

而家韓won跌到咁, 好大引誘揀佢

有, 總好過無
而家起碼你仲有幹勁...扯得起
唔好灰心

認同

未辭，儲多2個錢先，正常就放完先搵。你地點同hr講1-2個空白期？話休息下差下電？

我2x歲都同樓主差唔多情況
每次有不如意都要自己默默承受
好想有個人可以傾訴可以互相扶持

係呀! 空白期唔係成年以上, 期間話去左旅行休息就得
好平常

巴打出左黎做野幾多年
得閒咪大家係度吹下水傾訴一下

搵幾錢先可提早退休

3年幾
覺得自己好似唔屬於社會上任何一個群體咁
同讀緊書既年青人又脫哂節, 又未去到做老屎忽
明明應該努力向前, 但又不斷向後望, 原地踏步
好似一個機器零件咁每日重覆同樣動作
想似番個有血有肉既人咁生活, 但又好似已經習慣左麻木左

似乎係而家份工帶唔到滿足感比你?
或者你而家人生欠缺左一個目標?

香港地, 搵得幾多就幾多.....
真係唔夠, 咪休幾年出來做返保安, 餓唔死既

滿足感唔係冇
只不過更多既係比固定左既工作擠滿左
可能係10%滿足感:90%機械式工作咁囉
至於目標唔係冇
但一諗起個目標可能係遙不可及就冇哂動力去追

以前細個我都試過咁樣低沉過一排, 感覺工作無乜意義, 除左賺錢生活
而家已經習慣左
介唔介意講你既目標係咩?

same
唔同嘅係我仲有一家大細要養
前排仲要裸辭埋